工業富聯砸2.2億元投資孚弘基金 攻新能源與電動車
2023-04-10
https://udn.com/news/story/7333/7087252?from=udn-referralnews_ch2artbottom
鴻海旗下工業富聯投資人民幣5000萬元（約合新台幣2.2億元），參與中國山東孚弘新能源產業投資基金，布局智慧製造、新能源與電動車等新興產業。 工業富聯日前公告，與弘懿創業投資（天津）、天津謹孚私募基金管理合夥企業、孚能科技產業投資（北京）、浙江華友控股集團、濟南高新財金投資以及濟南高新科創投資集團，簽訂山東孚弘新能源產業投資基金合夥協議。 工業富聯指出，工業富聯認繳山東孚弘新能源產業投資基金額度人民幣5000萬元，出資比重占山東孚弘基金資本額人民幣3.02億元比重約16.5563%。 根據資料，山東孚弘基金規劃投資智慧製造、新能源、新材料、高階裝備、電動車等高階製造業和戰略新興產業。 工業富聯積極布局2+2新事業，包括高階智慧製造與工業富聯網、大數據與機器人等核心業務，內容包括半導體設計服務、封裝測試、檢測設備；電動車車電系統與自駕化、智慧化和電動化；元宇宙算力、新能源包括儲能系統、設備自動化等。